五千蚊租到近西鐵村屋？

有冇人會睬佢

嗰D豬欄屋就得
佢仲要近西鐵喎

可能租150呎

一間房？

5000蚊步行15分鐘都到泥圍站都仲有既

點兩房？

幫你搵埋仲要免佣??佢食撚左屎??

俾埋間屋俾佢住好無

泥圍豬欄屋兩年前都六千蚊啦

發佈日期：2016-07-02 07:50

上世紀60、70年代，香港尚未發展成大都會，仍有不少人務農，為方便農業發展，當時有俗稱「牌照屋」的構築物，即受「放寬租約牌照」規管、與「寮屋」同屬臨時房屋，大多只是予市民申請興建農舍和禽畜屋，有固定牌主，每年需交牌費。

根據發展局2010年的統計，全港寮屋及牌照屋分別有85,574及16,442間，而牌照屋近7成位處新界西。

屯門泥圍村一幅私人農地上的豬欄，便是其中一間「牌照屋」，不過《香港01》記者上月到上址視察時，卻發現面目全非，本應進入眼簾的該是禽畜屋中到處走動的豬隻，又或是一片片綠油油菜田，但事實卻是一座又一座裝潢不俗的獨立屋屹立眼前，共3棟兩層高小屋及兩間設有獨立圍欄、車位及花園的大宅，總佔地約10000平方呎，全部裝有空調及熱水爐，另有兩座尚在興建的房屋，鋪有木紋地板。

獨立屋裝有冷氣及熱水爐。
月租六千 設開放式廚房

記者以顧客身分向附近地產經紀查詢，指該處獨立屋屬出租用途，其中3棟兩層高的小屋各被分成左右兩邊，共6個單位，單位上層有兩間房，地下則為客廳、廁所及開放式廚房。6個單位落成不久已全數租出，月租約6,000元。而設有獨立圍欄及車位的另外兩個單位，亦已租出或被預留。

祥益地產營業部董事張才權表示，泥圍一帶的村屋租盤大部分是700平方呎，月租8,000至9,000元，少量400至500平方呎租盤則索價至少7,000元，惟過去未聞有村屋或獨立屋的劏盤出租，低於400平方呎的獨立屋租盤更是罕見。

地政總署已發警告

據地政總署資料，該處地段為私人農地，並有「牌照屋」，但如今豬欄變獨立屋，若無向政府申請更改土地用途，明顯涉嫌違例建屋。據土地註冊處資料，涉事地段為陶氏祖堂地，部分由屯門鄉事委員會泥圍原居民代表陶滿權管理，記者曾當面向他查詢事件，陶回應自己僅為地段司理人，該處地段多年來租予村內兄弟，「土地可能被租上租，不清楚工程由誰負責。」他又指，至今未收過地政總署有關違例工程的通知，一旦收到會向租客跟進。

地政總署回應《香港01》查詢時則指，涉事構築物位於私人農地上，最近有人在未經批准下，在該地段進行建築工程，違反相關牌照、批准書條款和地契，署方已向相關牌照持有人及土地業權人發出警告信，要求停止工程和糾正違契事項，若情況持續未糾正，可能會取消有關牌照，甚至釘契、收回土地。

近西鐵架空路段就有少少可能嘅